### Для чего создан данный репозиторий?
В данном репозитории студентам необходимо выполнять задачи на тему «Освоение базвых коллекции в java».
Для помощи студентам куратор в одной из корневых веток (например, develop) реализует минимальные наброски (скелет) java-приложений, помогающие студентам при выполнении практических заданий во время летней практики в АО "Сбербанк-Технологии".

---

### Задачи на тему «Освоение базвых коллекции в java»
Реализовать консольное приложение (shell), которое будет предоставлять UI для выполнения операций над коллекциями.

Стартовый консольный UI:

```
Выберите тип коллекции:
0. exit – выход из программы;
1. List;
2. Set;
3. Deque;
4. Map.
```

При выборе конкретного пункта меню необходимо проваливаться в следующее меню, содержание которого будет зависеть от выбранного пункта.

---

### List:

```
Выберите действие над коллекцией:
0. goToMainMenu – возврат в меню выбора коллекции;
1. showItems – вывести список элементов коллекции;
2. isEmpty – пуст ли список;
3. contains – содержит ли коллекция элемент. Ожидается считывание элемента из консоли;
4. add – добавление элемента в конец списка. Ожидается считывание элемента из консоли;
5. addByIndex – добавление элемента на определенную позицию (в случае отсутствия соответствующего индекса в коллекции генерируется исключение IndexOutOfBoundsException). Ожидается считывание двух параметров из консоли: элемент и индекс;
6. getByIndex – получение элемента с определенной позиции (в случае отсутствия соответствующего индекса в коллекции генерируется исключение IndexOutOfBoundsException). Ожидается считывание индекса элемента из консоли;
7. remove – удаление элемента. Ожидается считывание элемента из консоли;
8. removeByIndex – удаление элемента, находящегося на определенной позиции (в случае отсутствия соответствующего индекса в коллекции генерируется исключение IndexOutOfBoundsException). Ожидается считывание позиции элемента из консоли.
```

После ввода соответствующей команды в случае необходимости считывания доп. параметров необходимо сообщить об этом пользователю, после чего считать веденные им данные, вывести результат операции, после чего снова вывести текущее меню работы над коллекцией.

---

### Deque:

```
Выберите действие над коллекцией:
0.  goToMainMenu – возврат в меню выбора коллекции;
1.  showOutItems – вывести список элементов коллекции;
2.  isEmpty – пуст ли список;
3.  contains – содержит ли коллекция элемент;
4.  addFirst – добавить элемент в начало коллекции;
5.  addLast – добавить элемент в конец коллекции;
6.  getFirst – получить первый элемент коллекции, при этом не удаляя его из самой коллекции (в случае отсутствия элементов в коллекции генерируется исключение NoSuchElementException);
7.  getLast – получить последний элемент коллекции, при этом не удаляя его из самой коллекции (в случае отсутствия элементов в коллекции генерируется исключение NoSuchElementException);
8.  pollFirst – получить первый элемент коллекции, удалив его при этом из самой коллекции (в случае отсутствия элементов в коллекции возвращается null);
9.  pollLast – получить последний элемент коллекции, удалив его при этом из самой коллекции (в случае отсутствия элементов в коллекции возвращается null);
10. removeFirst – удалить элемент из начала коллекции (возвращается удаленный элемент, в случае отсутствия элементов в коллекции генерируется исключение NoSuchElementException);
11. removeLast – удалить элемент из конца коллекции (возвращается удаленный элемент, в случае отсутствия элементов в коллекции генерируется исключение NoSuchElementException).
```

---

### Set:

```
Выберите действие над коллекцией:
0. goToMainMenu – возврат в меню выбора коллекции;
1. showOutItems – вывести список элементов коллекции;
2. isEmpty – пуст ли список;
3. contains – содержит ли коллекция элемент. Ожидается считывание элемента из консоли;
4. add – добавление элемента в конец списка. Ожидается считывание элемента из консоли;
5. remove – удаление элемента. Ожидается считывание элемента из консоли.
```

---

### Map:

```
Выберите действие над коллекцией
0. goToMainMenu – возврат в меню выбора коллекции;
1. showOutItems – вывести список элементов коллекции;
2. isEmpty – пуст ли список;
3. get –  получение элемента коллекции, либо null в случае отсутствия. Ожидается считывание элемента из консоли;
4. put – добавление элемента в коллекцию. Ожидается считывание элемента из консоли;
5. remove – удаление элемента из коллекции. Ожидается считывание элемента из консоли.
```